---
id: using-centreon-iso
title: A partir de l'ISO Centreon
---

> Si vous souhaitez installer Centreon sur une distribution CentOS / Oracle Linux
> / RHEL en version 8, vous devez suivre la procédure
> [à partir des paquets RPM](./using-packages.html)

## Prérequis

Téléchargez l'ISO sur le [site de téléchargement de Centreon](https://download.centreon.com/).

## Etape 1 : Démarrage

Afin d'installer Centreon, démarrez votre serveur sur l'image ISO de Centreon en version el7.
Démarrez avec l'option **Install CentOS 7** :

![image](../../assets/installation/01_bootmenu.png)

## Etape 2 : Choisir la langue

Choisissez la langue du processus d'installation puis cliquez sur **Continue** :

![image](../../assets/installation/02_select_install_lang.png)

## Step 3: Choisir les composants

Cliquez sur le menu **Installation Type** :

![image](../../assets/installation/03_menu_type_install.png)

Il est possible de choisir différentes options :

![image](../../assets/installation/04_form_type_install.png)

* **Central with database** : Installe Centreon (interface web + base de données) ainsi que l'ordonnanceur et le broker
* **Central without database** : Installe Centreon (interface web uniquement) ainsi que l'ordonnanceur et le broker
* **Poller** : Installe le serveur satellite (ordonnanceur et broker uniquement)
* **Database only** : Installe le serveur de base de données (utilisé en complément avec l'option **Central server without database**)

Après avoir sélectionné le type d'installation, cliquez sur **Done**.

## Etape 4 : Configuration système

### Configurer le partitionnement des disques

Cliquez sur le menu **Installation Destination** :

![image](../../assets/installation/05_menu_filesystem.png)

Sélectionnez le disque dur et l'option **I will configure partitioning** puis cliquez sur "**Done** :

![image](../../assets/installation/06_select_disk.png)

A l'aide du bouton **+** créez votre partitionnement suivant les
[prérequis de la documentation](../prerequisites.html#définition-de-lespace-disque) puis cliquez sur **Done** :

![image](../../assets/installation/07_partitioning_filesystem.png)

> Il est recommandé d'utiliser LVM par défaut pour le partitionnement.

Une fenêtre de confirmation apparaît, cliquez sur **Accept Changes** pour valider le partitionnement :

![image](../../assets/installation/08_apply_changes.png)

### Configurer le fuseau horaire

Cliquez sur le menu **Date & Time** :

![image](../../assets/installation/11_menu_timezone.png)

Sélectionnez votre fuseau horaire et cliquez sur le bouton de configuration :

![image](../../assets/installation/12_select_timzeone.png)

Activez ou ajouter des serveurs NTP, cliquez sur **OK** puis **Done** :

![image](../../assets/installation/13_enable_ntp.png)

> Il est normal que vous ne puissiez pas activer l'option *network time* dans cet écran. Il deviendra automatiquement
> activé lorsque vous configurerez le réseau et le nom d'hôte.

### Configurer le réseau

Cliquez sur le menu **Network & Hostname** :

![image](../../assets/installation/09_menu_network.png)

Activez toutes les cartes réseaux, saisissez le nom de votre serveur puis cliquez sur **Done** :

![image](../../assets/installation/10_network_hostname.png)

## Démarrage de l'installation

Une fois toutes les options configurées, cliquez sur **Begin Installation** :

![image](../../assets/installation/14_begin_install.png)

Cliquez sur **Root Password** :

![image](../../assets/installation/15_menu_root_password.png)

Saisissez et confirmez le mot de passe de l'utilisateur **root**. Cliquez sur **Done** :

![image](../../assets/installation/16_define_root_password.png)

Patientez pendant le processus d'installation. Vous pouvez également créer de nouveaux utilisateurs si nécessaire :

![image](../../assets/installation/17_wait_install.png)

Lorsque l'installation est terminée, cliquez sur **Reboot**.

![image](../../assets/installation/18_reboot_server.png)

## Nom du serveur

Si vous souhaitez changer le nom du serveur, utilisez la commande suivante :
```shell
hostnamectl set-hostname new-server-name
```

Remplacez **new-server-name** par le nom de votre choix. Exemple :
```shell
hostnamectl set-hostname central
```

## Mise à jour du système d'exploitation

Connectez-vous via un terminal et exécutez la commande :

``` shell
yum update
```

> Acceptez toutes les clés GPG proposées.

Redémarrez votre système avec la commande :

``` shell
reboot
```

### Lancement des services au démarrage

Pour activer le lancement automatique des services au démarrage, exécutez la
commande suivante sur le serveur Central :

```shell
systemctl enable php-fpm httpd24-httpd mariadb centreon cbd centengine gorgoned snmptrapd centreontrapd snmpd
```

### Sécuriser la base de données

Depuis MariaDB 10.5, il est nécessaire de sécuriser son installation avant d'installer Centreon.
Répondez oui à toute question sauf à "Disallow root login remotely?". 
Vous devez obligatoirement définir un mot de passe pour l'utilisateur **root** de la base de données.
Ce mot de passe vous sera demandé lors de l'[installation web](../web-and-post-installation.html).

```shell
mysql_secure_installation
```

> Pour plus d'informations, veuillez consulter la [documentation officielle](https://mariadb.com/kb/en/mysql_secure_installation/).

## Installation web

Terminez l'installation en réalisant les
[étapes de l'installation web](../web-and-post-installation.html#installation-web).
